計劃進修PhD/Research討論區(86) FINGERCROSSED FOR ALL APPLICANTS

Post 64:

Post 65:

Post 66:

Post 67:

Post 68:

Post 69:

Post 70:

Post 71:

Post 72:

Post 73:

Post 74:

Post 75:

Post 76:

Post 77:

Post 78:

Post 79:

Post 80:

Post 81:

Post 82:

Post 83:

Post 84:

Post 85:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個google doc：

有興趣係academic發展，做research既巴絲入黎傾下啦

-----------------------------------------------
LIHKG Research Post FAQ正式上線了

常見問題與答案
Click here:

各位有咩意見或者有其他問題可以留言
我地有專人會上去更新返

Credits to: Research Post 各巴打絲打
-----------------------------------------------

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.
Elementary stochastic processes: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.

B. Statistics:

Elementary statistics: Miller, I., Miller, M., & Freund, J. E. (1999). John E. Freund's mathematical statistics. Prentice Hall. (easier)
Hogg, R. V., & Craig, A. T. (1995). Introduction to mathematical statistics.(5"" edition) (pp. 269-278). Upper Saddle River, New Jersey: Prentice Hall. (more difficult)
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel/mixed models: Gelman, A., & Hill, J. (2014). Data analysis using regression and multilevel hierarchical models (Vol. 1). New York, NY, USA: Cambridge University Press.
Multivariate:
Study design: Montgomery, D. C. (2017). Design and analysis of experiments. John wiley & sons.
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:

CS/EE:

Bio:

Psychology:

Arts and humanities:

歡迎大家繼續擴充

我想問ra 升上sra 係咪冇可能？

各位點睇ust life science phd
師資
資源配套

如果一個普通bachelor,想係返自己個field 做同research 相關嘅工，係咪得ra或者mphill兩條路揀。

你做緊ra? 其實返大學做research 會唔會好啲🙈

巴打，咁其實都係mphill最有用？因為我諗緊謮mphil定報msw 好

mphil

想問下有冇巴美帝aerospace PhD有offer

Yes

我想問係咪所有master application都會有通知
好似咁耐先得一間有通知rejected

14 分鐘前
趕得切

終於買左!! Pathe?

有無做epidemiology/biostatistics嘅巴打喺到？

有冇人係undergrad second low出左去做幾年嘢再讀MPhil㗎

實有 不過都係聽返黎

去Philadelphia
去長住定點

我心情真係好差 其實係咪因為太摺 個人'牛牛'地

真係好想讀上去嘛 business school 一科一年收一兩個人, 唔proactive d 唔掂....

已經食少左

會唔會為左美帝PhD而放棄歐洲offer?
我朋友今年報PhD in astro, 但係美帝出offer 出得太慢，要等到4月
歐洲呢邊嘅top institutes 3月就乜都收晒同派晒
應唔應該為左potentially有嘅美帝offer而放棄好嘅歐洲offer?

通常係幾時會通知有無interview?

*自膠，3月應該乜都放晒
佢個case係德國早過英國同美國太多 ，基本上要入英美就要放棄德國某幾間

新人碌個波入黎取下暖(勿相認)
做緊renewable energy industry，ug同返工都係台灣
做左兩年幾覺得心有餘而力不足，想係呢行做落去真係需要讀書
不過窮撚冇咩錢(屋企唔等我養但都俾唔到錢)，諗住睇research-based master, aim 2020 admission,暫時鎖定加拿大
而家份工因為唔係R&D部門所以都唔會有咩出紙既機會
一邊返工一邊寫cover letter真係好累，因為冇身份證所以唔諗住resign，希望有機會啦

你passport係乜 加拿大international應該爭餐死

香港特衰

我都有見到，不過照試下先
因為我做緊果行本身係加拿大都有相關NEP(national energy program)

直接加拿大搵工會唔會仲好？

有機會都會試下，定係睇下有冇intern果D可以做下?

來回

*先停

係不過聽到好多蝗話

有冇人係new york phd 呢～

有無想讀東亞研究既同路人呀

push

有無chem phd 係度

附近

Bingo!

歐洲係慢啲

呢度有冇人讀social science?

姐係點，我好少追呢個post，見到的大部份都係STEM。

有冇人係political science, public affairs, public policy or public administration?

Applied Micro? 咁有冇做同Behavioral Econ有關的野?後者我熟D。

而據我所知，Public Policy 而家比較多用(Marco) Econ 的理論同方法，比如JPAM 好多都係marco econ 的policy analysis:
你話而家的public policy 係Econ 的一個sub area 都不為過

申利: 我的area 係Organizational Behavior & Human Resource Management 。I/O psychology 自學

美帝，近New York

Albany ? 算近wor

我45分鐘火車到NY。
NY 以外，學校附近讀左3 年一個香港人都未見過

係邊度讀？

Political Science 的朋友係邊度讀？最近環境如何？

你研究咩範疇？

老老實實，英國情況似乎麻麻（唔太熟，但聽過不少負面消息），能去美國都係去美國好D。
有錢的話先去美國讀個master ，主動D 認識教授，再考GRE 轉PhD。冇錢的就係香港讀MPhil, 再半工讀考GRE 報PhD。（小弟就係行第二條路。冇家底唯有辛苦D)

脫歐前途未卜，funding 機會越黎越少。同時亦越黎越多強國人。
另外英國PhD 好似讀3年？時間太短了。美國起碼有4-5年，雖然有course works，但始終有較多時間準備 job market 求職。

真心話: 如果唔係真係對學術好有興趣，真係唔好讀PhD。不歸路，非常大風險，要犧牲好多野。特別係呢個年代，tenure position 好多都比垃圾老屎fuck 牢牢佔據，好多field 都有垃圾做gate keepers 阻人上位，好多期刊的reviewers 都係unquantified。基本上讀PHD = 半「出家」。想人生正正常常過得輕鬆D 的真係唔好試。

當然，對學趣有興趣的話又另計。

*unqualified

帶路黨